# ステップバイステップ：Gamechangerウォレットを使用して「トークンの生成 (minting)」する
## ステップ 1: "Preprod"でGameChangerウォレットを開く
このリンクをご利用ください： [https://preprod-wallet.gamechanger.finance/](https://preprod-wallet.gamechanger.finance/)

<br />
---

## ステップ 2: 「burner wallet」を作成するか、インポートする
GameChangerのウェルカム画面をナビゲートした後、バーナーウォレット（プライベートキーがブラウザに暗号化されて保存される）を使用するか、既存のウォレットをインポートする選択肢があります。

たとえば、[Lesson 100.1](/modules/100/1001)で作成した「Preprod」ウォレットから同じニーモニック（ニーモニックフレーズ）を入力できます。

また、迅速に進めたい場合は、単に「burner wallet」を使用することもできます。 「burner」を使用する場合、ページの上部に表示されるメッセージを読むことをお勧めします: "Remember to sweep your funds to a safe wallet!"（「資金を安全なウォレットに移動することを忘れないでください！」）

<br />
---

## ステップ 3: GameChanger Playgroundを開く
GameChangerを開いたら、以下のようなメニューが表示されるはずです。
<br />
![gc-menu](/module202/gc-menu.png)

「Playground」をクリックしてください。

<br />
---

## ステップ 4: "Demos"メニューから、"Minting" > "FakeUSD Token" を選択してください。
「Playground」の左上隅にある「Demos」メニューを見つけ、それをクリックし、ドロップダウンリストから「FakeUSD Token」を選んでください。
<br />
![gc-demo-menu](/module202/gc-demo-menu.png)

<br />
---

## ステップ 5: 「assetName」 と 「quantity」 を、希望に応じて変更してください。
埋め込まれたエディタに`.json`ファイルが表示されるはずです。これが初めて見るものであれば、スクリプト部分についていくつかの質問があるかもしれません。これについては、[Live Coding](/live-coding)で詳細に議論します。

現時点では、トークンを迅速に「生成 (minting)」することに興味があります。行22の`assetName`を`FakeUSD`から任意の名前に変更できます。また、行23の`quantity`を新しいトークンの任意の数量に「生成 (mint)」するために変更できます。

```json
{
    "type": "tx",
    "title": "Token Minting Demo",
    "description": "A GameChanger Script Demo. https://gamechanger.finance/ . To mint tokens you need monetary emission rules or 'scripts'. Here for adding public keys as whitnesses you can use accountIndex and addressIndex derivation. (0,0 is your address public key). Also you can define from an until when to mint with afterSlotOffset and beforeSlotOffset",
    "mints": [
        {
            "script": {
                "issuers": [
                    {
                        "accountIndex": 0,
                        "addressIndex": 0
                    },
                    {
                        "accountIndex": 0,
                        "addressIndex": 1
                    }
                ],
                "afterSlotOffset": 0
            },
            "assets": [
                {
                    "assetName": "FakeUSD",
                    "quantity": "100000000"
                }
            ]
        }
    ]
}
```
<br />
新しいアセットを「生成 (mint)」するには、単に「Preview」ボタンをクリックし、トランザクションを「確認」してください。

![gc-preview-button](/module202/gc-preview-button.png)

<br />
---

## ステップ 6 (オプション): トークンをあなたのウォレットに送信する
これがあなたが初めてCardanoトークンを「生成 (minting)」する場合、おめでとうございます！

「burner wallet」を使用した場合、新しいトークンをこのコースのために作成したブラウザウォレットと/または「CLIウォレット」に送信することを忘れないでください。

<br />
---
<br />

# さらに探求しましょう！
このレッスンでカバーされていないGameChangerの多くの機能があります。これは、開発者がCardano上で「dApps」を構築するための新しいオプションを提供するユニークなウォレットです。自分でクリックして探索してみることを忘れないでください。また、「Preprod Testnet」にいることを覚えておいてください。したがって、メインネットのトークンの費用をかけずにさまざまなことを試すことができます。質問を追跡し、それらをLive Codingに持参することを忘れないでください。

[GameChanger Discord](https://dsc.gg/gamechanger)に参加して質問をすることもでき、GameChangerの開発者コミュニティに参加することもできます！

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
